Tulli Kohto ette Baroni Härrä P. von Maijdell nink Kaiwas Moisa sullase Peter Terrali pääle, et nimmededu sullane, ni kui minna jo siin Kohto een sel 15 Septembril se aasta Kaiwassi, et allati laisklep nink töine päiw töön nink toine päiw tööst pudup, kelle pääle se Kohhus Moistse et Kui weel üts päiw ilma lubbata pudup, woip Moisawallitsus silma pilk Tenistussest wallale laske kui inneminne assemel ei olle. ei olle hendä parrandanu enge Kui tö mannu lät, jättap Obbene Adraga saisma nink ulgup Nurme möda ümbre ja weel sai Peter Terral üttest päiwast Orriko Ladele lubbatus, nink es tulle enne taggasi kui katte päiwä perrast. Muu Mõisa Kaisiwä Kik ütte päiwäga ärrä Ladel. ?? pälle Kohhut, et Kohhus ni kui jo sel 15 Sep. sai Moistetus, kui ilma lubbata üts päiw pudup saap Tenistussest wallale, et Peter Terral Tenistussest wallale saap nink minno Hone Kuwwe päiwa sehhen tuhhi om.
Kutsuti ette Peter Terral nink Baroni Härrä Kaibus ette loetus nink Kussitus mis pärrast sinna, kui Obbese ette ollit sanu, ökwa Nurme möda ulkma hakkasit, nink tööd ei tee. Peter Terral wastut minno Adder es olle häste jonen, ma otse utte pulka Adra Tarbis. Weel küssis Kohhus mis perrast, sinna wasta lubba teid nink kats päiwa Ladele jäijet. Kelle pääle Peter Terral wastut minna es jöwwa ütte päiwaga ärra käwwa.
Kohhus Moistse.
Peter Terrali Palk ja Moon saap tämpatsani päiwani wälja mastust, nink Peter Terral om tämpä Tenistussest wallal ja lät ütte näddali perrast, se om tullewast Redist Moisa Korterist wälja. Moon nink palk sai ökwa Kohto een selledus nink wälja mastus.
Se Moistus sai Baroni Härrale nink Peter Terralile ette loetus, nink ütteldus Kui rahhul ei olle, woip Prottokoll saijä nink 8 paiwa sehhen surempahhe Kohtohhe kaiwata. Peter Terral es olle selle Moistussega rahhul enge lubbas surempahhe Kohtuhhe minna.
Päkohtomees P. Tarrask &lt;allkiri&gt;
Abbi Jaan Luk &lt;allkiri&gt;
Abbi Jaan Petso XXX
